打過日本仔 你問我答

盡答

解釋石油供應緊張可能如何影響國際關係

點解中正式步槍 打唔死日本仔

能源不單為社會帶來發展、為日常生活帶來舒適方便，更是人類不可或缺的基本生存元素，故世界各國對能源均非常重視。在國際層面上，能源屬於戰略資源，連繫著國家的經濟命脈。因此，能源問題經常影響到國與國之間的關係；而國際間處理能源衝突時，往往跟處理一般貿易摩擦，有著明顯不同的戰略意義，在衝突嚴重的情況下，甚至可能引發能源爭奪戰。

在各種傳統能源中，石油的價值最高，也自然成為各國爭奪的目標。事實上，石油資源的分佈並不平均，全球石油藏量最多的地區是中東，其次是中南美洲，而最少藏量則是近年急速發展的亞太地區。然而，北美洲、歐洲和亞太區的石油每日消耗量，卻遠高於生產量。據2011年的資料顯示，中東每日的石油產量是2,769萬桶，消耗量為每日807萬6千桶；亞太區每日的石油產量是808萬6千桶，但消耗量為每日2,830萬桶。中東地區供過於求，亞太地區則求過於供，兩者的差距，帶來雙方的貿易，也同時為亞太地區帶來了緊張的關係。

主要的石油生產國為保障自身利益，成立「石油輸出國組織」(OPEC)，以協調及穩定各生產國的利益，免受其他國家威脅。另一方面，其他國家為避免被能源出口國操控，會透過政治或經濟因素，干預石油生產，甚至引發出軍事衝突。上世紀70年代至今，全球經歷了三次石油危機，每次都對世界經濟帶來沉重打擊。有見及此，近年不少西方國家，以至發展迅速的中國、印度等亞太地區，均對非洲一些近年才開發石油資源的新興地區虎視眈眈。為保障石油供應穩定，西方的跨國石油公司更積極進駐非洲，建立產油基地，以確保得到充足的石油能源。

另外，國家之間亦藉著外交和軍事手段，企圖佔據有主權爭議地區的石油資源，正如亞太地區的南海海域及島嶼主權，多年來都存在著極大爭議：中國、台灣、馬來西亞、菲律賓和越南等南海週遭國家，均宣稱擁有相關地區的主權，所以這裏亦被視為有機會爆發衝突的地區之一。

近年，中國努力開拓新能源之餘，也積極發展可再生能源，目的大概是希望擺脫對進口能源的依賴。然而，社會經濟的急速崛起，卻又令國內石油產量與消耗量的差距大增。所以，因能源危機所引致的矛盾衝突，相信是中國未來發展路上的一大挑戰。

點解肥絲呢啲過街老鼠個名你都會抄

哎…嗰陣日本仔啲甲咁勁
中正式步槍雖為毛瑟m24
但係喺民國生產技術點都差d
嗰陣用過打死兩件好快無用囉

我老人家唔識呢d

改年號有咩睇法

屌過日本妹，你問我答

改唔到口了
叫慣昭和
屌…日本仔

日本皇軍白兵戰既時候到底需唔需要將三八式退膛？

我八路軍第三師游擊小隊

要呀
卷戰混戰容易打到自己人

如果敵人見到退晒膛走撚左去點算？

你邊一邊架
共狗定國狗